黑白相分享

好似都比較少人分享黑白相，有冇巴打一齊貼圖討論吓 我自己平時影街拍通常就會RAW+黑白JPG，如果覺得個刻特別適合黑白就會直接裁/輕微調整張黑白，不過可能因為觀察力差啲，所以產量比較少 。拋磚引玉先

放多啲啦 咁孤寒

見過勿相認

幾正

跟隊先

咁耐得呢幅有啲水準。黑白相係講光同影嘅配合 而唔係鳩影。

彩色又得, 黑白又得, 丁一聲, 得左
用左美原髮彩

笑撚咗
不Sir喎 不Sir喎？咁撚低要求？

樓主都好犀利，多產！ 之前分享影 運動 好掂，原來黑白都咁勁！

用咩機？ricoh?

其實你喺攝台開咁多post有冇邊個係貼過自己影既相

算啦 問過好多次

上
黑白相係講光同影嘅配合 而唔係鳩影。

下
評相係講美同意嘅配合 而唔係鳩up。

同上太空捉超夢夢一樣係一個傳說

睇得出不Sir真係好幽默

貓sir都叫做有個壽包笑吓，呢個真係
而家先識珍惜貓sir

我都跟機先，不過好多舊相，因為呢排影彩色多

呢張真心唔錯

差唔多一年前影

諗諗下又真係無乜黑白相 因為我好鍾意有顏色

揾返幾年前影黑白

幾有型大叔

肥仔話做咩影我

呢個構圖又幾有趣 點解會展會係垃圾桶入會

唔知不囝覺得光與影夠唔夠配合

咁我見到會展會諗起香港嘛

黑白好難掌握

貼錯咗張sor

好靚

Po漏左

自沖負黎

大叔同蝻係咩菲林？

獻醜

屈機呀

留名

跟機

都係tmax 100

Btw 巴打點解日問我用咩菲林影

成

你啲相靚

跟係用埋同一隻菲林就影到靚相

不sir

成班友自己影唔到就負皮我。

喂屌你老母瞓醒喇
點解唔屌柒啲上面啲傻鳩影得廢啊？

不蛇幾時分享下

支持一下

影完彩色轉黑白

其實你真係好厲害，由頭到尾一張相都冇貼過純文字討論，淨係搞批鬥都仲有人理你。

我唔知現實你本人既能力如何，但係我覺得討論區入面既分享冇必要去到張張都係大師級，呢道我相信大部分人都係業餘，為興趣。有啲會係新手，一竅不通。唔同要影到何藩級先可以開始貼出嚟討論？

點解唔好好利用呢個互動到既平台討論，互相砥礪？你出去睇吓外國既forum，人地可以去互相學習，俾意見，一齊進步。而你就係每日喺度去串，批鬥影得唔好既人。然後其他人又怕俾你關心唔想再貼圖。你覺得咁樣係好事既話，我冇嘢好講。但係我想講雖然以前呢度啲人俾意見既時候都比較直，但係建設性比你高好多。

駁唔到
想俾不囝瘋狂羞辱

我成日評相都唔知，呢度啲人淨係鐘意睇我彈人 唔鐘意我讚人ga. 你追下post先學人講野啦 無知。

係因為你讚埋啲柒相先冇人理咋on9仔

點解仲應佢 叫佢出下相俾下建議講到口臭啦

你係咪有幻覺⋯

好型

不如大家換個策略，漠視佢啦？ 當一個人透明，否定佢嘅存在，好似對佢傷害仲大？

特別中意 文化中心 個張。

請問係咪推低 左 black level 呀？

怡和大廈在黑白睇，原來另有一番味道。

張相好正。

好奇你對於 執相時，P走 物件，有冇乜嘢睇法？

有冇考慮過 P 走 2 條 燈柱 或 齋是 黑衫人旁邊那條？

新手黎張先

有時都會
但呢張條燈柱又勉張可以接受 都gridy
我反而覺得右邊嗰條仲礙眼

收到~~ 經你咁講，我都覺得 右邊礙眼啲。

左邊那條，反而可以吸引到 觀眾去留意 黑衫人！

請賜教

個人鐘意影黑白菲林

⼂
補多張

自己沖黑白成日刮花曬

頭兩張都係文化中心
第二張係GR高對比黑白直出，咩都唔洗較

見人講開怡和
我又揾番張怡和post下先
順便再加多張岩岩碌碌下見到嘅

GR個高對比黑白我覺得好多時都太高 直頭高過龍

好少黑白相

巴打有冇多啲相 應該係核電廠嗰度？

跟機Chernobyl
原來我係Chernobyl 無乜影原生黑白相
求鳩期搵左幾多例位手機tune下

請問你是 點樣去玩呀？自己 跟 local 團？ 多 遊人嗎？

GR個高對比黑白真係唔可以成日用
如果唔係有d特別線條嘅話都唔會用
日常用就會成日有死黑死白

中意影黑白嘅朋友，不妨看看 這條 教學 分享。 好多 comment 都讚 是非常出色嘅 talk。

少有高汁post 大家keep住

菲林鳩影捧下場

自己最中意信箱個張

想問下黑白想唔係通常要有強烈光暗對比？

我自己認為有強烈光暗對比先可以凸顯到黑白相嘅魅力 當然如果環境顏色太雜亂時，我覺得轉黑白都係一個好好嘅選擇！！

繼續分享等收工

好難得攝台有個咁高質嘅po

好正

晌屋企影, 勿相認

新手求comment

第一張其實好好，會focus 到係主體（對戀人）到，同時有留空位交代背景（尖咀碼頭）。做到唔show晒所有嘢（戀人上半身）都表現到佢地嘅親密感 但係我覺得個女仔腳位光啲會明顯啲表現到個女仔？

多謝你畀既意見
有人肯評自己啲相真好，平時放FB無乜人會認真講

咁評同睇多啲自己都會進步 一齊多啲放相上嚟啦

路過放返張

多左張凳
少左三盞燈

頭三張真係好正
第二張個剪影好好，如果係我可能會crop多少少，等主角中間少少
第三張個樹枝做前景唔錯
第四張係唔係有d under？
第五張我明你想點樣帶出個主題同埋光影，不過出黎效果差左少少，可能係因為頭四張更好，所以相對失色少少

有人可評下嗎？

1，3都幾好，角度同神髓都捕捉得唔錯，同埋夠近真係幾重要
不過好似out fo左d喎
同埋我自己會收返細個光圈，咁就唔會得個頭中，然後個身同甚至條頸就已經out fo

感謝大神指點

呢張cut淨腳以下部份應該會幾好

全部相都正呀！ 意念，構圖

以下意見 屬於 雞蛋挑骨頭。未必拍攝時候，情況允許。純討論。

第一張 ，情侶是焦點。不妨嘗試 軟件執光小小女生的腳。 另外，可以 當時 蹲下，並且向右邊移動小許，變相等 隻腳現身多啲啲。

第二張，我第一眼覺得超正，但睇耐左，總覺得欠啲野。 依家相片有幾個元素，
a 釣魚郎 和大石
b 維港 天空
c 高樓大廈
d 海上船

我猜你是想 b 多啲，凸顯其他 嘅渺小，又保留 一定面積嘅 a。

提議 不妨考慮 用 更 wide 嘅鏡頭 或者 退後，等 天空再多啲，並且包含更多嘅高樓大廈。

另外，a 附近 有 船同埋 尖沙咀嘅高樓，有啲破壞左平衡，搶左啲 a 嘅焦點。睇睇有冇可能再構圖，或換鏡頭，撇除左那些礙眼。

以下是我嘅改圖，做到小小我想要嘅效果。PS 功力差

第四張貓，若果當時有光，打落貓身上，或者 執相時整 光小小，會再正啲。

第5張，可考慮將 最右手嘅 途人 移除，同埋將 主角 整光啲啲。我用 jpg，效果唔好，若果是 raw 嘅話，效果會好啲呱。

“”平時放FB無乜人會認真講“”

我覺得啦，不論是 個人 嘅 page 或者 齋放相片嘅 page，朋友或者陌生人都不敢隨便留言評論，話可以改善乜嘢。 要講，都是讚嘅居多。或者問邊度影，點影。

朋友嘅，評論得唔好，怕得罪你。要麼都是快速看，唔會特別留意細節。

陌生人，唔識你，唔好意思留言。

呢個post d人先係評相
一味亂踩人個d入黎學下點comment

點解次次post黑白花都無人理

可能睇起上嚟比較鬆散

我會覺得張相無乜焦點，同埋表現唔到花嘅美態

之前每月5張都係
post親黑白花就無人理

過年有幾張

應該係因為呢度無咩人影花，黑白花更加少，所以無咩人講到
我覺得張相好似有聖光咁嘅，所以睇落好鬆散。都係果句，試下收光圈，等全朵花都入焦？
同埋我有少少覺得張相太貪心，想全部嘢影曬，不過景深又配合唔到，所以可能再近d？
利申：唔係好識影花

我又玩下先

靜物係難影得好，好多人影花都影得差唔多，e.g.同一個角度，花放正中間，或者可以係線條，光線，花之間配搭諗下點影得特別啲

第二張黑白灰層次好好

我影過一張花咁大把
RB67 Crop 66
Foma Pan 100

因為我就係想要全開個柔和感
同埋高對比搞到邊位啲flare幾dreamy幾正

有貓

隻貓眼好通透 如果可以收少少光圈就好啦

隻貓真係好正 都係同上面講一樣，收少少光圈就好
同埋我鍾意上面頭幾張花多d，睇落舒服同埋主題清晰d（純屬個人口味）

唔識影黑白

諗起hkbatman條片

木
深水埗

第二張嘅 氛圍好正！ 燈光單單打落 看緊書/手機嘅 一支公。

請問係 咩嘢 地方？

隻貓拍得好有靈性
有冇多啲

尖沙咀文化中心？

對呀，文化中心